抑鬱症既人，生存既每一秒都需要好大力氣

每一下呼吸都係沉重
每諗一下都係空虛、黑暗、無助

抑鬱症嘅人好似生活喺水裏面，呼吸都係奢侈

每一日都好難行，時間好長，幻想自己七老八十先死，覺得好似坐監咁，有排捱
希望可以休息既一日快啲嚟

抑鬱先會明白呢啲感受

望返轉頭
原來好多人疏遠左
見慣見熟嘅嘢，開始變得陌生
然後不斷重複，建立一段關係，然後又被破壞
心未好返又傷過，有啲攰

加油

窮就窮 廢就廢啦

要跳不會上黎呻
走，其實好易，如果一個人無人無物，走左了
但唔想自己走，但將痛苦帶俾身邊嘅人

Sor
並不窮
廢就真既

我明係咪即係有抑鬱

大概有or邊緣
至少你係多愁善感

你係咪有睇醫生
食藥唔係會好啲咩

呢一刻覺得自己存在
下一刻覺得四肢無力
周圍嘅嘢雖然係喺身邊
但感覺好有距離全無聯繫

的確 長期食藥既負作用又多
要自己走返出黎係件好難既事

你說出重點了
我諗好多想死嘅人未去唔係怕死 而家仲有會令父母傷心呢個猶疑

針

試下乜都唔好諗 搵野麻醉自己
例如瘋狂打機睇書行山做運動
唔好俾自己有時間諗負面野
用半年到一年咁做可能有好轉
同時呢段時間你個人會變得充實 唔會話嘥咗

情緒病患者 成日自己亂諗嘢 好辛苦

冇動力做其他嘢 點算好

萬事起頭難
你咪試住五分鐘先
通常過咗五分鐘你習慣咗就會keep住做架喇

每一日都好想走
但我怕走左，傷害我屋企人

照你咁講
係咪所有未自殺既都唔可以叫抑鬱？

我最近唔知係咪似有...
返緊12小時既pt job,
當無野做就諗埋d負面野，
好似放負時間越黎越早...

I know that feel bro
共勉之

有緊抑鬱症 的確係好似樓主講既咁樣

啲人成日話唔好諗咁多 做下其他野分散注意力 我心諗：我做到就唔會有病啦

每日生存都好似等死咁 出街慢慢會唔睇燈過馬路 咩都唔留意 好希望會有意外發生 帶自己走 由以前怕高 到依家係窗口望落街 會有種想跳落去既感覺

我有自殺過 所以唔好問我做咩唔跳落去

日日起身就係等訓教 到夜晚仲要訓唔著

同朋友開始疏遠 唔敢話比佢地聽我有病 廢時變drama queen

雖然依家慢慢好返 但係都係唔敢同人social 有以前既陰影 依家覺得個個人都要離開 咁點解我仲要去識佢地

Sorry for 1999

發病既時候無哂動力
聽唔到任何人講野
睇唔到任何人
成個世界黑哂得番自己一個
收埋自己拒絕一切

每一刻都好痛苦
想求助 但係無
想脫離 走唔到

我地都知其實世界上點止自己一個會係咁
但我地就係記起往日正正常常既日子令我地更加痛苦

我焦慮嚴重到返唔到工,唔敢出街,呢家終於計劃好點樣了結自己,咁樣反而個心舒服好多

咁又真
好細個已經成日同老師講想30歲死
到而家 我都成話 可能聽日就死呢

未到抑鬱 但負面既思想模式的確令每日都唔開心
覺得時間流逝得好慢 好痛苦

我都成日想快啲死
好怕長命，諗起長命就覺得恐怖

除咗受苦，完全唔知生存為乜

明

明 食藥副作用太勁

唔敢食藥
日日都度日如年

以前有過抑鬱症
而家好似翻發
生存唔知為乜
我睇唔到將來
香港點解冇安樂死

一樣

如果所有抑鬱既都自殺晒咁呢個世界冇人抑鬱啦

起身係生理
醒左咩都唔想做 但做人地覺得我要做既野
Even好有衝勁做某d野 團火都好快無左
無論幾時都係度諗如果從來無出世就好啦
但與生俱來有情感 會唔想因爲自己死而傷害到人 所以繼續生存落去

咁你想點 想圍爐定分享比人知你有幾慘

我決定要靠自己同輔導去好返
我一定可以好返㗎

中左

如果唔係諗到呀爸呀媽喊到仆街個樣，一早就跳咗
寧願揀自己喊到仆街，一個換兩個都算有貢獻，對嗎？

就好似你身邊既一部份
你拎唔走
你避唔到
醒既時候你感覺到自己醒左
心入面揮唔走既「沉」都跟住你一齊醒
影響哂你所有野

一句「你唔開心姐」就可以被外人判上「抑鬱邊係咁」

呢種感覺自己親身體會過既人先會明